I.
„Ты вызывать духов имеешь силу,—
„Вели, чтоб Самуил предстал передо мной!
„Пророк! пророк! оставь свою могилу,
„Пусть перед нами встанет призраке твой!“
Сказал... земля уныло застонала
И пред царем пророка тень предстала...
Сиянья полк  — средь тучи громовой,
Шел медленно тот призрак неземной.
Его был тускл и неподвижен взгляд,
Он холодом могильным был объят;
Из уст его, как грозный ветра стон,
Слова лились... и страхом поражен,
Едва взглянул на грозное виденье,
Упал Саул без чувств и без движенья.
II.
„Кто дерзкий смел мой тяжкий сон прервать,
„Из душной тьмы кто смел меня позвать?
„Ты-ль это царь, лежащий здесь без силы,
„Прервал мой сон и вызвал из могилы?
„Ты видишь, смерть мой обнимает прах —
„Застыла кровь и жизни нет в очах....
„Саул, то завтра будет и с тобой:
„Ты сам умрешь — и сын погибнет твой!
„Читай свои последния молитвы,
„Иди на бой, — ты не вернешься с битвы!...
„О царь! не долго ждать тебе конца,
„Лишишься ты победы и венца,
„И жизнь твоя исчезнет под мечом
„И в тот же день погибнет весь твой дом!“
